原來冇咩人知道幾乎所有恐佈/怪獸起源自克蘇魯神話+Lovecraft

見到個POST

香港太受日本文代影響,冇咩人知道有克蘇魯神話+Lovecraft,呢D恐佈始祖

尤其美國恐佈/怪獸次文化作品受克蘇魯神話影響好大,點解黑影圍住隻怪獸扮神秘,其實係對未知恐懼與絕望
而後來咩Stephen King, 怪奇物語, Guillermo del Toro, LOST, Cloverfield, 日式恐佈, 伊藤潤二.................等等都係受Lovecraft影響, 當然成品最後都睇導演

我個人鐘意扮神秘恐懼,多過好似日本以前拍咁多集D哥斯拉,咁清楚打架
因為人類最古老而強烈的情緒，便是恐懼；而最古老最強烈的恐懼，便是對未知的恐懼

我淨係知 Bloodborne 好好玩

之後比德雷斯搞到爛晒啦，d設定亂到爆

我自己唔係克蘇魯死忠迷,所以亂到爆我都唔多知

但我至少知有克蘇魯大慨設定,概念

咁好多人睇哥斯拉唔係為咗恐懼

而且克蘇魯神話係1928年先出現
話所有恐佈既起源係克蘇魯神話會唔會太痴線

1.所以唔少人用錯角度去欣賞荷里活拍哥斯拉,唔好單單想睇怪獸大打架出發去欣賞
,就去怪美國佬唔識拍哥斯拉(2014年電影)

2.所以我用幾乎所有恐佈,留左少少,佢未必係第一個
但的確後世好多流行恐佈作品/作家/電影都有受克蘇魯神話+Lovecraft啓發

EG 好受港人鐘意日本伊藤潤二,美國Stephen King, 一大堆美國電視劇/電影...等等

1. 冇話用錯角度，套戲滿足唔到觀眾既想法，觀眾就會唔鍾意套戲
唔應該Blame觀眾，反而問點解套戲要拍到唔滿足以前FANS既印象

2. 好多都唔係囉
克蘇魯神話亦都唔係第一個用未知去製造恐懼既體系
克蘇魯神話既核心係
「這個世界最仁慈的地方，莫過於人類思維無法融會貫通它的全部內容。我們生活在一個名為無知的平靜小島上，被無窮無盡的黑色海洋包圍，而我們本就不該揚帆遠航。」
不探求真相反而係最好的神話觀

1. 反問點套野一定要拍到滿足以前FANS既印象? 美國版拍得有佢地自己風格,日本有佢地自己風格
美國點解一定跟日本咁拍?

2. SORRY,未必係全部但事實好多都係受到Lovecraft作品啓發/影響,上面我講例子,己經係最好證明,我仲可以不停講更多例子

1. 你用哥斯拉個名就係消費緊人地對哥斯拉既印象啦
除非套戲自創一個怪獸名，否則畀人批評係預咗
但製作人在唔在乎依D批評係另一件事

2. 係有好多，但唔係「幾乎全部」囉
依個世界咁多神話體系，咁多珍禽異默
克蘇魯只係其中一份子，仲要係最年輕既一個

1. 批評冇問題. 咁日本之前套正宗哥斯拉,都唔似以前日本個D怪獸大打架
只係怪獸包裝政治片,佢用哥斯拉個名都係消費緊人地對哥斯拉既印象啦
果時高登仲吊正宗哥斯拉,冇怪獸大打架

2. 字眼問題咁我改用好多,唔用幾乎全部
但即使唔計克蘇魯, LOVECRAFT本身係現代恐佈/怪獸文化奠基者,影響力太大
無論大家有冇睇過佢D書/作品,但今日大家所接觸到無數恐佈/怪獸影視作品受佢啓發影響致敬

我只係普及一下俾大家知道有克蘇魯神話+Lovecraft呢D野俾大家聽下
等香港人唔好只識伊藤潤二/Stephen King, 仲有Lovecraft呢D更勁神級作家存在

照你講法，你贊同支那批評日本孫悟空

創作者破壞咗觀眾心目中某一樣野既形象，點解觀眾唔可以批評？
有部份創作者就係故意走出依固有形象，但就要理解觀眾有佢唔妥既理由
如果改變本身創作者既初衷，大可以無視批評
但若果創作者只係唔清楚觀眾想要乜野而亂做，依種批評就應該重視

其實套正宗哥斯拉都係回歸返原本 "人類對未知的恐懼"
同埋串現今日本政府做事有幾咁迂腐

我都睇得出串日本政府做事迂腐
EG 正式打哥斯拉前有平民,要接幾個唔同官員call打電話先問到首相,可唔可以攻擊

但好多人入場前以為正宗哥斯拉,好似之前日本咁多套哥斯拉電影咁,大激戰大亂打,爆谷片

BB好正
入面係咪好多都引用克蘇魯神話?

呢個啱，甚至連「克蘇魯神話」呢個名都唔關lovecraft本人事，克蘇魯喺咁多個古神、外神入面絕對唔係最勁亦都唔係最有代表性果個，純粹係德雷斯最中意克蘇魯的呼喚呢本書先將佢個名當做成個神話體系既代名詞（當然仲有後來出過既遊戲、boardgame既渲染）
德雷斯將啲神分做四大屬性陣營再加埋外觀描述更加係偏離埋「未知的恐懼」呢個概念
而且將克蘇魯神話當做幾乎所有恐怖/怪獸既起源都太誇張，你有幾可見啲人萬聖節會扮克蘇魯/奈亞拉托提普？（點都有既但唔會多）
主流啲既都係扮喪屍、女巫、外星人果類野，當然呢啲元素可以喺克蘇魯神話搵到，但絕對唔係起源
克蘇魯神話始終都係小眾文化

的確係小眾次文化
但之前睇過LOVECRAFT紀錄片,先知無數死佈/怪獸,都受Lovecraft影響/影子,即使唔係起源,但佢比前人走到更遠
絕對係"現代恐佈奠基者", 只係萬聖節D人唔識野

Stephen King---Lovecraft係20世紀最偉大的古典恐怖故事作家
愛倫坡---對後世恐怖小說家施加了無可估量的影響
Guillermo del Toro(奥斯卡金像導演) Neil Gaiman (The Sandman , 美國眾神) -- 最欣賞作家,死忠FANS
Neil Gaiman更揚言,LOVECRAFT之前所謂的恐佈小說,其實都不恐佈,比較友好,有LOVECRAFT之後先唔同
H. R. Giger(異形創作者) , 日本伊藤潤二都聲言受LOVECRAFT影響好大

爛啦 4大陣營on99咁 成班撈亂黎 D神可有可無

推介一套克蘇魯漫畫,後遺症無線電,大部份都係講不可名狀的恐怖
而入面的頭髮之神,就類似古神的角色,而人類的對抗手段──幾乎沒有

有本新連載講伊斯既 嗰本幾高質素

起源呢個字用錯
留主都識講係 lovecraft「啟發」後世作家咁點會係起源
佢地無直接困果關係
lovecraft嘅恐怖被稱為 cosmic horror
大慨係指人類無發反抗而又理解唔到嘅存在 被人或同人接觸咗 而人發現咗呢個存在帶嚟嘅極度恐懼
好多現代恐怖/怪獸都無受到 lovecraft影響而係受到例如科學怪人，連環殺手嘅影響